Теоретический вопрос

Описать своими словами в несколько строчек, зачем в программировании нужны циклы.


Задание
Реализовать программу на Javascript, которая будет находить все числа кратные 5 
(делятся на 5 без остатка) в заданном диапазоне. Задача должна быть реализована на 
языке javascript, без использования фреймворков и сторонник библиотек (типа Jquery).

Технические требования:

Считать с помощью модального окна браузера число, которое введет пользователь.
Вывести в консоли все числа кратные 5, от 0 до введенного пользователем числа. 
Если таких чисел нету - вывести в консоль фразу `Sorry, no numbers'
Обязательно необходимо использовать синтаксис ES6 (ES2015) при создании переменных.


Необязательное задание продвинутой сложности:

Проверить, что введенное значение является целым числом. Если данное условие 
не соблюдается, повторять вывод окна на экран до тех пор, пока не будет введено 
целое число.
Считать два числа, m и n. Вывести в консоль все простые числа в диапазоне от m до n 
(меньшее из введенных чисел будет m, бОльшее будет n). Если хотя бы одно из чисел 
не соблюдает условие валидации, указанное выше, вывести сообщение об ошибке, 
и спросить оба числа заново.